**3012. – Plantago cornuti** Gouan. – Plante vivace de 30-60 cm, presque glabre, verte, noircissant, à souche épaisse tronquée ; hampes raides, dressées, striées, dépassant beaucoup les feuilles ; celles-ci dressées, glabres et luisantes, charnues, largement ovales ou elliptiques, atténuées en pétiole très long, grêle et aussi étroit que les hampes, à 7-9 nervures ; épi très long, cylindrique, lâche à la base ; //bractées ovales-arrondies, largement scarieuses, //noires sur le dos, //égalant le tiers des sépales arrondis ; corolle //brunâtre, //glabre, à lobes lancéolés-aigus ; //anthères brunâtres, filets brièvement saillants ; //capsule à graines.//
Bords de la Méditerranée : Hérault, Gard. – Europe méridionale, d'Espagne à la Russie. = Juin-septembre.